我係HKDI嘅學生，想查案嘅全部同我入曬嚟

我已經跟住HKDI公開咗嗰16條CCTV去行一次陳彥霖喺學校行嘅路
喺入面我發現咗最少10組CCTV應該影到佢但學校又冇公開到
陳彥霖一開始係喺LW座一樓入𨋢（時間1750）
之後喺五樓出𨋢（時間1751）
22分鐘之後陳彥霖出現喺B座嘅2樓（時間1813）

呢22分鐘佢去咗邊？LW5樓𨋢口嘅CCTV會影到但冇公開

而佢係點行去B座2樓？最快嘅方法一係搭𨋢落LW2樓行平台天橋，一係行樓梯落LW2樓行平台天橋。LW2樓同5樓𨋢口同B座2樓向天橋嘅CCTV會影到但冇公開

然後鏡頭影到佢喺B座2樓行咗落1樓1分鐘左右（時間1814），B座1樓樓梯口嘅CCTV冇公開

之後鏡頭影到陳彥霖行返上2樓再繼續上樓梯，13分鐘後出現喺9樓平台（時間1827）

我自己實測過就算慢慢行由2樓上9樓只係5分鐘內嘅事，而且B座3樓到9樓樓梯口全部有cam，佢中間行咗去邊？3樓到9樓總共7組CCTV冇公開

跟住陳彥霖喺9樓平台出現並四圍行咗一陣（時間1827）

可疑嘅係佢入cam嘅位置懷疑係LW9樓通向平台嘅天橋，B座9樓樓梯口同C座9樓有CCTV會影到佢喺邊到去平台但又冇公開

然後鏡頭影到陳彥霖行咗上C座10樓（時間1830）

呢到我相信佢係入咗去一間要學生證或職員證先入到嘅廁所除鞋然後行返落嚟，可疑嘅地方係陳彥霖喺B座2樓出現嘅時候（時間1813）頸上面戴住相信係學生證嘅牌已經唔見咗，係袋咗喺褲袋定係已經冇喺身？冇喺身嘅話即係廁所已經有人等緊佢上去？呢啲猜測C座10樓樓梯口嘅CCTV可以搭到我，但學校冇公開

落返嚟之後陳彥霖行返去LW9樓，並向鏡頭方向行咗過去（時間1838）

嗰個方向只有兩個地方可以去到，一係LW10樓，呢到係一個大概5米乘5米嘅地方，邊到都去唔到，有CCTV影到佢有冇上嚟但冇公開。

再唔係就入咗間叫會議室嘅房，但呢間房「一定」要有「職員證」先開到。但之後有一個灰衫中年男人相信係行咗去同一個方向（時間1839），而過咗一陣又有一個藍衫中年女人喺同一個方向走出嚟（時間1842），而陳彥霖亦喺呢個藍衫中年女人入𨋢之後走出嚟（時間1843）

灰衫中年男人同藍衫中年女人可能係陳彥霖生前最後接觸而且有交談嘅人

之後陳彥霖行咗去LW7樓，可能係入咗去一個珠寶設計嘅教員室（時間1843）

3分鐘之後，陳彥霖去咗7樓Zone24嘅位置（時間1846）

其後佢喺zone24附近周圍行咗8分鐘左右，之後由7樓長電梯落去HKDI正門並離開HKDI（時間1854）

依家啲人話啲cctv係假

佢上完九樓 好似件衫少左條帶 除鞋時可能除左底衫

你最好聽朝先開post
夜晚好少人

TLDR版

時間1751至1813由LW5樓去B座5樓嘅CCTV冇公開

時間1813至1827由B座2樓去9樓平台嘅CCTV冇公開

時間1838至1843 LW10樓嘅CCTV冇公開

以上嘅CCTV都非常關鍵

我打咗三粒鐘先組織到唔好意思

推

如果推唔起聽日可以開多次

推！！！謝謝

終於有人實測推

我淨係跟佢嘅路線搵返啲影到但冇公開嘅CCTV出嚟
冇推測佢嘅心理狀態

自推十連

一

二

三

四

五

佢有無經過任何Locker?

push

六

七

八

幫推！

九

十

有，但佢應該冇時間開任何locker
我再睇多幾次啲CCTV先答到你，有懷疑會去摷吓啲locker

似精神有問題

黑警話佢有放低過D財物係locker
check下有無講大話

巴打有無睇下locker會唔會有佢對鞋之類
仲有話佢漏低袋個位
同cctv個d 位置有幾遠？

LW 升降機果度
陳同學應該係禁左掣然後行落七樓睇告示板
又行番上去再禁掣、然後行左去 B 棟
果兩段影片
我見黑色大背包男可以七樓出升降機之後
唔駛搭升降機就再係九樓出現

17:50:40 ~ 17:51:58 進入及離開升降機，頸掛包包
17:52:00 ~ 18:13:00 無片段
18:13:30 ~ 18:14:55 B棟, 2/F, 下樓梯前整頭髮, 頸沒掛包包
18:15:00 ~ 18:27:00 無片段
18:27:05 ~ 18:30:52 B棟, 9/F, 在平台閒逛
18:28:30 ~ 18:29:40 C棟, 9/F, 在平台閒逛
18:28:33 ~ 18:31:14 C棟, 9/F, 按升降機向上
18:32:00 ~ 18:36:00 無片段
18:36:20 ~ 18:37:20 B棟, 9/F, 回到平台時鞋子不見了
18:36:50 ~ 18:37:04 C棟, 9/F, 路過平台
18:37:10 ~ 18:37:54 C棟, 9/F, 平台走回室內
18:38:09 ~ 18:46:35 LWL棟, 9/F, 按沒進, 樓梯走下, 回來, 按沒進
18:43:16 ~ 18:44:00 LWL棟, 7/F, 上邊提及的樓梯走下, 看告示板
18:46:56 ~ 18:47:55 B棟, 7/F, 路過不知向什麼伸出右手
18:49:15 ~ 18:50:22 B棟, 7/F, 按升降機向下後離開
18:50:05 ~ 18:51:00 B棟, 7/F, 洗手間前走過又走回來
18:51:00 ~ 18:54:00 無片段
18:54:36 ~ 18:54:58 D棟, 7/F, 路過
18:55:00 ~ 18:56:00 無片段
18:56:30 ~ 18:56:45 D棟, 1/F, 離開學校
18:57:00 ~ 18:59:00 無片段
18:59:14 ~ 18:59:41 D棟, G/F, 經過汽車出入口

嗰個似掛頸繩 多過底衫喎 咁粗

幫推

佢對鞋應該喺C座10樓除低，去過但冇發現

左上角係個CCTV 右下角應該係佢除鞋嘅地方

佢個袋漏喺咩位可唔可以講吓

pish

大部份自殺身亡嘅人 事前有同人交代過某啲嘢 講byebye咁 點都會有少少sign

再者 嚴重抑鬱嘅病人係會頹到冇動力自殺
相反 啱啱離開重度憂鬱嘅state嘅病人自殺率高好多

至於彥霖生前個幾月嘅表現 例如話要重新開始 報學校等等 至少對我嚟講唔似重度憂鬱

另外 如果有人聯絡到識彥霖嘅人 想問下佢有冇咁嘅表現？

利申 唔知彥霖有冇情緒病 純學術討論

根本就要公開哂佢 係都要開啲唔開啲
巴打有冇試過赤腳行同埋跟住時間6點開始行
想知某啲位一時天光左一時天黑左係咪燈光問題

幫你推

推唔到 但樓主加返floor plan解說我地會易明d

辛苦樓主 希望至少逼到佢地公開 咁可能會知堆cctv 真偽

多謝手足親身去行，偽推一下

我陣間個零鐘後同你頂返上來，唔洗開新

D

靠hkdi cctv
公開埋未公開既版本

X

就快天光 幫你推一推

pull

睇晒你打既野
但可能我唔係DI學生
睇唔太明你講緊咩
但 推

整左個16合1時間線重整版, 發覺佢d cam時間都唔係一定同步

Sorry我唔係學生唔係好明你個路線，但我只有幾個問題，你答到就會幫到推理

1. 陳同學有鞋變無鞋，中間可能經過既地方有無cctv?
2. 暫時中間斷開連唔埋既路線有無cctv拍到？
3. 作為學生，佢咁行來行去似唔似有目的？定係真係純粹行？
4. Cctv既時間入面，平時多唔多學生經過？

Thanks

巴打有心 幫推一個

Push

其實的我覺得唔好再着意佢有無鞋呢個point
因為一開始係警察話佢無着鞋行去公園，有可能已經比佢地帶住留走緊。
我反而暫時諗到嘅係
1)如果霖霖返學，學校一定要公開佢由9月16日返學記錄。（因為應該出入要拍咭，但我唔肯定）咁霖霖19號有無返學?幾點放學?有無記錄? 嘅然放學，返去學校攞嘢，2點幾分手，要5點幾先到?
2) 係美孚分手嘅朋友，可以証明19日霖霖嘅衣著同cctv嘅相同嗎？

P牌照推

係假
1. 個肥肚腩 樣完全唔同 膊頭橫左好多

擺明popo 係hkdi擄人 先殺人再除衫燒屍

幫手推

我好亂 推完睇多次

推上熱門

感謝無私奉獻

舊生幫推

呢個應該係一個細細嘅袋

有電話

但出左Lift 之後嘅片就無晒，放係邊？

一個後生女會唔拎電話周圍行左成半個鐘？

同埋我認為宜家更重要嘅係佢出左學校之後嘅片！

車Cam，街Cam都要公開！

推呀

推cctv CCTV點會咁零星啊

睇唔明啲簡稱但幫手推

Pish

幫推
希望早日水落石出

點解唔直接去海旁 睇有冇CCTV影到果晚有人自殺？
HKDI行極都唔會知道佢最終位置感覺HKDI係假線索
目的係分散海旁CCTV影到根本冇人/有人非法處理屍體嘅真相

樓主

想請問一下HKDI嘅5樓有咩？可唔可以大致講下5樓嘅設備課室，甚至係平面圖？另外5樓有冇locker？

我相信cctv影到後面發生嘅事其實根本已經唔太重要，如果有事係發生左，應該係發生喺5樓出lift之後消失嘅約20分鐘入面

因為由你所講嘅B座2樓開始，已經睇得出佢嘅行為唔尋常，來回踱步漫無目的，所以想知道5樓大概係咩地方

擠牙膏咁

唔好比自己有事，查案嘅話要搵人做認證

[教學]如何使用加密方式驗明正身

你要先確定cctv果個真係佢本人先

推 辛苦晒

要真相呀

有做化妝嘅係放大D片後,個個都話唔係同一個人啵.
家下係有組織反人類犯罪活動嚟.你追住D臨計同故意剪嚟剪去嘅CCTV鋤都唔係路.
學黃秋生話齋,根本你係無法確定佢去過學校,所以全部都係物證,完全無人證囉.你唔覺揾唔到人證咩? 佢去攞返D嘢,要面對職員架,上某樓層都係要見某職員/教師/同學架.人證呢?

真假彥霖理性分析

睇呢個post
識左彥霖好耐既朋友都話CCTV 入面果個係佢黎 而佢都覺得彥霖既死唔係自殺 個朋友應該可信
佢講一句有力過我地討論10個post
加上左手邊果張相應該係9月19號上堂影 亦都同CCTV 入面果個好似 如果係假既話即係要搵人扮佢上堂 仲同啲同學有講有笑 我覺得好難做到亦唔需要咁做
所以應該係自拍加左effect 先會有咁大差別

之前,片裡面條大陸維穩已經吊住佢尾,搞到佢要叫喊驚動軍裝而送去女童院一個月先甩身咋,出返嚟又比同一批人搞有咩奇? 你唔好以為大陸維穩係好Man,多數都係咸濕佬嚟,表面越嚴肅好似葉虎呢D咁,仲咸濕變態架.

中共最興做假

所以即使CCTV係假都唔出奇

幾個專業化妝嘅係放大後分析,話唔係同一個人.
額角,鼻,眼.....都唔係同一個人,
你唔好誤導啦,19/9佢成班人係有返過學,但放學去到美孚話再返將軍澳VTC嘅只有佢一個.
估計可能佢又好似東涌果鑊咁,係港鐵站範圍內被大陸維穩滋擾甚至夾走.
佢19/9 日頭有返學就可以證明佢係放學後有返過VTC? 你咩邏輯嚟?

咁你地學生
Mark低中間想睇既cctv
叫學校公開埋

推到出晒所有cctv

長期置頂

最大鑊嘅係有預謀要搞佢,之前已經揾定相似嘅替身,係港鐵將人夾走,然後無幾耐同佢剝晒衫比個臨記着,然後係學校仰嚟仰去
即係話呢個團伙係唔止呢單案架,可能前面或後面都有好多同類案件.

掛頸繩嚟 睇眾新聞CCTV重點整合 有影到佢背面

做咩周圍走 有人跟緊佢？

我之前都係hkdi

hkdi只有7樓8樓先有locker(舊生)

pushhhhhh

即係呢個大陸維穩色魔團係慣犯嚟.
首先係示威遊行維穩裡面(包括睇IG/FB或者係被捕者)揾自己嘅獵物,然後跟踪, 綁架,並將受害人嘅衫褲除咗,換比早準被好嘅臨記着住係有CCTV嘅地方走嚟走去故意比你影嚟誤導. 搞完之後清理好晒就丟落海, 差佬撈到上嚟後,佢地以政法委名義壓落嚟,話呢D示威人士使乜浪費時間查,死咗未仲好.

push! 多謝🙏🏻

推一下

啲人就係話上堂比人影到果個 即係上面左手邊果個都係假 亦都係同CCTV 果個係同一個人黎
如果CCTV 同上堂果段片果個都係假 即係要搵人扮佢上堂先做到
其實再睇返佐敦地鐵站果條片 我覺得都似CCTV 入面果個

巴打有心
幫手推

讀撚左兩年DI條垃圾長梯日撚日封鳩一邊有上冇落 再唔係就兩條封晒

若果臨記出現係屬實,咁背後肯定就係一個專門姦殺靚女抗爭者嘅大陸政法委團伙係到做緊嘢.港警乃至各單位部門係唔會干擾佢地做嘢,甚至會被上級要求配合佢地去完成某D工序.

1018
1020

你覺得似有鬼用咩? 大把專業人士可以去分析架.本地嘅你唔信,未交去FBI囉.

我係HKDI舊生同係附近住既人，仲有個疑點可能你地唔知。某tg群話黑警係28號拎左19號晚係海濱公園既cctv，但係佢地好似冇提過？

睇過片，好多問題呀

維修緊

希望同學仔要求校方公開埋其他鏡頭的片段
特別係出lift後真空超過的20分鐘

係事前或平衡時段, 揾得女臨記嚟,即係唔係普通嘅港警一時衝動犯案,更唔可能係藍屍傻狗老黑.只有專業特務團伙,而呢班嘢做咁多嘢,唔係愛國愛黨, 只係利用工作之便為滿足個人或圍內幾個嘅慾望, 姦殺...........

推 實測

佢唔見左張SIM卡 SIM卡入面有相 有幾奇
克警扮朋友1D都唔難

辛苦晒巴打

早晨 push

求同學幫推

咪就係

但係有TKO街坊講黑警入左海濱拎cctv，唔係咪真

幫手幫手

你唔好咁激動先 理性討論
CCTV 同埋佐敦果個都係其他鏡頭影 唔係自拍 我覺得咁比較會公平啲先咁講姐
咁你覺得點解要搵人扮彥霖上堂呢？真係有需要？定係你覺得上堂果個彥霖係真既 之後CCTV 果個先係假既呢？
同埋我覺得以識左彥霖好耐果個朋友既立場 佢冇需要呃我地
定係你覺得佢都認錯CCTV 果個彥霖？

推！

多D事主嘅正面照,交比專業人士對比下.係唔係同一個人.
唔係嘅話,基本就是團伙謀殺,而且係豬共特務組織.港警係無咁大權可以調動到咁多嘢架,連學校職員都表演到咁積極. 可能只知道係豬共特務人員要求佢係播到邊到就故意停,佢入晒戲做凸,掹埋電制去完成任務咋.可能都無叫佢去咁做,不過你知呢班天生豬乸嘅啦,有機會向黨表現下,唔落力D點得?

呢單野
我堅係覺得有人煽動緊炒車
希望各位多 d 起底、多多留意我呢種 P 牌仔
同埋自己真係去睇多幾次片做 fact check
上邊我放低左整理

各位巴絲，自行判斷

我覺得佢想自殺唔係無能. 佢話想新生活開始, 即係意味著之前發生嘅事好差想重來, 但發現改變唔到而萌生自殺念頭, 可能佢本來上天臺想自殺跳樓, 好多記錄有講通常跳樓嘅人都有除鞋習性, 而佢可能驚影響人突然轉太唔跳樓. 有可能鞋仲係學校裡面

大家係咪唔記得左海濱公園？

真相!

陳同學係咪15歲?

而家有咩電話重會用sim存野？而家d smartphone 禁易比你唔見sim?因咩事令sim卡出哩？

推 pushhh

推。多謝巴打

咁呢個係唔係佢本人呢?

係嘅話,咁

呢條片裡面未同你分析咗,學校CCTV同係尖沙咀果個唔係同一個人囉.
佢19/9晚返去VTC, 人證呢? VTC變咗鬼城定無人記得有見過個咁人啊?當然啦,佢只係行嚟行去,有無去攞返佢D嘢,未無人證囉,攞返D嘢,職員係要同佢對資料架,交功課都有教師收,咁人證呢?

幫你推到HKDI啲偵探小朋友都見到

再推！

將軍澳唔知邊條街啲車cam好似仲未揾到？
Sorry唔熟路所以唔知，要推

多謝你 辛苦晒

推
多謝巴打，辛苦曬喇

佢中同fc咗上堂片係本人

你可以入佢ig睇 有合照

Support

前提係片中人係彥霖妹妹 而唔係事後補拍既片
唉 好撚心寒 究竟呢件事有幾多共犯 先可以偽造到咁多所謂既證據片段

辛苦喇巴打

。

唔會咁快去跳樓，唔跳，跟住跳海。第二條片冇曬隨身物就開始奇奇怪怪，遊遊湯湯

嗯，你個名都已經陳述咗你有精神問題呢個事實

佢係朋友既話 咁點樣4條吊帶變2條

唔好再做偵探去查喇
你地無能力 而且真相唔會係幾日 幾個月就查到
就好似藍可兒一樣 到依家都未查到
點會可以單靠推論去查
而且你就要驗證唔到

唔係話唔去理呢單野
但大家知發生緊咩事就夠
最重要係大家20號一定要出黎
大家唔好再focus 係呢件事上喇

你班撚樣好撚煩,係唔係未成年就可以無邏輯架?

專家話左右兩人係分別兩個人嚟.
你見開果個係左邊果個未就係果個囉,右邊果個係另外一個人嚟.
你見開果個係右邊果個未就係果個囉,左邊果個係另外一個人嚟.
右邊果個係11/8尖沙咀出沒果個嚟, 左邊果個就VTC, CCTV19/9晚影到果個嚟.專家話兩個唔係同一個人.OK?

講撚左成日成班仲係度講緊4條帶變2條帶

天黑時間日日都唔同
但網上有得check返當日嘅天黑時間
幾時日落、到幾點黑曬之類

樓主最好搵多幾個同學同行 小心人身安全

你未講咗囉,有太多共犯,所以單嘢已經唔係普通姦殺案咁簡單,家下係有組織反人類犯罪活動嚟.

pushhhh

成班真係弱智
所以咩唔同人 由連登仔把口講出黎真係無人信

推推推！ 呢D先係架麻！

cctv啲timestamp應該唔準㗎應該
你睇有啲片明明同一時間唔同角度都可以唔同時間
樓主實測嗰陣有無考慮埋呢樣嘢？

tui

FB 見到，唔知幾時影的

嗱,我就翻睇條片,好明顯條白衣男有係佢出LIFT時撲向佢嘅,
剪接時都留咗條尾,條友未撲前時支手叉住條腰,佢出LIFT時,條友有向前動作,隻手又離開腰部向前嘅動作,然後下一格就突然變返叉腰.

推個

一定要幫佢搵真相

推爆佢

而且個白衣男之前睇好似係個肥佬,後嚟打格仔時卻變成一個瘦嘅.
明顯唔合格,重作啦VTC.

同學仔做到野

17:51:35, 你地睇下喇,個男人係快速撲出嘅姿勢,佢就係呢下剪咗然後改咗其他.

第一條片一開始米有3個女仔出lift嘅，有無同學仔自己認得自己個背囊，可以確認到當時出lift嘅大約時間？

唔好成日以為自己睇到晒全部啦...
咩大家，咩你地姐...
你係咪知道晒全部人一日入面用幾多時間來留意件事？
每個人一日裡面，都用至少4個鐘以上來留意件事既話
先叫focus緊件事

又，我可唔可以一路開住同呢件事有關既post
一路推其他行動post，又或者係tg同其他行動組既成員傾方向?
甚至乎，我可唔可以一路follow呢單野，一邊過我既生活，做我想做既野？

咩focus姐....你連人地點樣安排時間去follow呢單野都未知
你就話人地focus
人人每日都用起碼8個鐘去番工喎
但花4個鐘去跟單野，跟住可能第2日又唔會用咁多時間留意
如果留意呢件事既時間係安排得咁靈活，咁叫focus咩?

我真係唔想講呢啲廢話
但真係太多人好似你咁，睇到連登多人傾
就覺得代表多人focus
多人傾多人推，同有無focus緊，係無關係架
呢到係討論區來架，而且我覆一個post唔代表我無理其他post架

IG byestarbucks challenge

幫手推啦各位， P牌推唔郁啊。

backup左先

可以睇下少左既幾組cctv係咪影到裝修痕跡？令佢唔可以用果幾組做假

有無機會係:佢俾人叫去10樓(鞋消失既地方)(可能係電話叫佢所以電話sim卡先無左毀屍滅跡)，但佢都唔熟個學校，所以一路搵路去，可以見到佢係9樓係按向上既升降機
去10樓係迫佢除鞋走出學校，並叫佢唔好再升降機，但要去按升降機(但我唔理解除左鞋仲走得咁自然係咩情況、同不斷按完升降機又唔坐)

立場係咪講過只要公開大門既cctv就可以睇到佢離開學校個陣係點？

推爆佢！

推唔到照推

有冇諗過浮屍並非陳同學 但之後真係死左 所以佢阿媽先改口

所以依家要其他嘅CCTV重要過校內

海濱公園阿

有po講過19號黃昏日落同天黑時間 大約1830至1846
要搵網check返

推

一定要交埋無左既片出黎

其實會唔會彥霖唔見左一個月話響兒童院出黎打後嘅野已經係假，純粹鳩估！

師兄我建議您「回覆」第一頁比較前既留言
咁樣其他人容易啲睇到您個cm
你咁樣覆即係起碼啲人要爬文爬到呢一頁
啲人先見到您呢條片

推推推

1020 大家一齊出黎

CG

推，但有d抽象，有冇得比埋floor plan睇下

辛苦哂樓主
雖然都幾肯定公開片段入面條女係假 依加有埋實測片可以更大大力屌打

ig 果條片當然係彥霖
但你都係唔明我講咩 建議你冷靜少少睇返我之前講咩 你地一直話上堂比人影到果個都係假 咁即係話要搵人扮佢上堂 但我諗唔到有需要要扮佢上堂
所謂專業化妝師分析亦唔一定岩 濾鏡 自拍 他拍都絕對有影響 而相較之下 我更相信佢朋友講既野 識左咁耐都會認錯？
你下面果段真係唔知你想表達乜 個個都覺得段CCTV好有可疑 係真係假都好 亦都唔係同你討論緊呢樣野 一直都証實唔到佢真係有去攞野 大家亦都好想搵人都証實

多謝巴打

會唔會佢返嗰三日學都係popo既臨記返，一直係有計劃之中既事，啲聲稱認識佢既同學講佢既野都不太可信，
所以cctv係真 赤腳離開都係真，只有此臨記係假，一切都係popo製造黎令人相信

黑警等天收

p

話唔定果幾分鐘就係佢真正屋企人同學校唔想俾你知既野

推，巴打要加油

屌 好撚耐啦
呢個係證件帶 講到口都乾
最新知道cam時間應該有錯 / 唔一致
有無專家知道有無可能？
CCTV system個唔係用中央時間嫁咩？

假如佢真係812 比人捉左入女童院，咁佢錯過左9月1開學，popo 由第一日開始已經委派臨記入去，咁所有事就成立。

from 呢個post既 #245

另外，同學講既，唔代表係事實既陳述
特別係性格描述果方面
性格描述既可信程度最多去到「是非」既層次
就好似大家平時傾計，講開某個人就會話佢係點點點既
但咁唔代表佢無其他「我地見唔到」既一面
一討論性格，就係落緊標籤係一個人身上
唔可以單憑性格既描述就描繪到果個人既心理輪廓出來

您要企硬「同學既證言」大過「專家既判斷」既話
您要論證到某幾樣野：

1. 您有可能要證明到，片入面既同學係真既，而專家係假既
2. 你要證明到，同學透露既內容，情報分級可以去到「事實」既層次
3. 片入面既同學係假既話，係唔洗解釋佢既行為細節，因為佢全都係掐造架麻。但如果佢係真既，你就要解釋埋佢既行為細節了。

推推

推啊

推一推

1020

幫您推
一定要搵到真相

即係你話上面左同右係同一個人？
講真差好遠喎

推
要真相

IG “bye bye starbucks” challenge

幫手推啦各位， P牌推唔郁啊。

邊個專家？彥霖好朋友唔會清楚呢個係咪本人多過同彥霖素未謀面既偵探網友？

如果關HKDI事 佢都唔會出CCTV俾你啦

問題在於 條片係919拍 需佢朋友係認證左條片係真彥霖

有人試過俾朋友偷拍？就係左手邊cctv既樣 但你認為自己同自拍都係右手邊既樣

辛苦手足
真係要靠少數人真實咁去查
你地既力量可以好大

你呢個原因好似勉強左少少喎

不如叫個專家證明自己係專家先
個朋友就證明左自己係朋友喇

靠你 手足 無力幫助 只能幫推

班人唔追post就留言 仲要講撚到自己新發現

幫推！今日係keep cctv 的最後一日！

P牌無力推

實事post 推

殘念..我搵唔番個連登POST了
有個post寫左係化妝既角度來解釋
點樣證明佢地兩個唔係同一個人

其實你有無發現一樣野？
「你地認為，係同一個人，既想法
唔係出自您地認為佢地個樣係match，而係出於人證？」

換言之，如果無呢個人證，你自己都唔會信呢兩個人係同一個人。

唔係話人證唔可以證明佢地係同一個人...
但人證比物證係更難去證明，就算做到，都係人證物證溝埋一齊來證明
齋人證可以證明到係同一個人係好難的
您諗下，兩個唔同既樣喎，佢唔係一種「當事見到啲咩」or「當事係唔係現場」之類既野
而係一種可以用技能又或者比較，去證實到既野來
.....你可以用人證既.....
但「作為人證」既果個人...佢都係要用番物證去助攻佢既證言架啵..
條片入面既人上緊堂，嗯哼
咁做人證既同學，係咪當時同佢係同一個課室？
點樣證明佢地係同一個課室？
同學既說法可以信，但仲未去到「事實」既程度

即係第二點未有足夠既論證

我都估到會有人咁講架喇

我想聽一聽您個邏輯

「點解要搵個假既專家出來
去證明條片入面唔係霖本人？」

而家仲有幾個問題
1.啱啱留出有條偷拍片嘅日期

呢條片嘅所謂陳同學套衫，
就係死前個套，仲要少咁條帶。

片中所謂嘅陳同學，對面個人著件衫，
就係之前whatapp張用嚟尋人相件衫。

仲有當日Whatapp個人，係主動話要用呢張相。

咁姐係好大機會，影個張相尋人同拍片造假係同一日，係有心偽造證據。

同埋拍片個個人，希望你出嚟提供資料，
點解個日會偷拍佢？係咪覺得有可疑先拍？
同拍片日期。

推推推

3. 佢係真係9行 然後琴日八到樣嘢
有HKDI員工見佢赤腳 係有上前問佢洗唔洗幫手 而彥霖當下係問可以點離開呢度
但 咁就解釋唔到點解次次禁完lift又走咗去

4. CCTV時間大概係 6點45 到7
一定比起朝早少好少人 但都仲可以不停見到人遊走 正如入面好少cam係淨係得佢一個

而家我地睇佢覺得佢兩張相唔同樣啊

有朋友919見過佢 連朋友都係臨記?

職員室嗰啲唔好假設佢入唔到先，可能係見某職員敲門入都得，唔好製造盲點俾自己

咁揾得臨記都會揾似到七八九成足既，咁朋友會唔會因為打扮似而覺得係呢？
講真，你記朋友既樣好多時因為打扮 聲音去記住，咁detail既眉毛 額骨 鼻骨依啲，比我都記唔到

你男定女？女人就明點解係一樣樣

你去隔黎post睇下佢朋友點講先

屌你班低能仔
我都解釋咗幾次喇屌
可唔可以睇清楚先啊
你地根本都冇睇片就分析
係咪抵屌啊

agger
擺張係低清cctv cap出黎仲要係行緊既相 會唔會太unfair test
你試下行行下我cap你圖 睇下一唔一樣

根本第一張你地話假既圖 同下面彥霖自拍no filter就90%似
我夠話我係專家啦

陳彥霖 嘅手機GPS資料攞唔攞到

2019-10-16 / by martinoei 黃世澤
陳彥霖-國防布-min
我喺越講越長嘅幾分鐘評論，講咗應該要攞 陳彥霖 嘅手機GPS資料，電訊公司唔好指望佢哋做對公眾有益嘅事，依家最可能係Google或Apple願意公開資料，因為Find the phone功能，一定會紀錄GPS資料， 陳彥霖 手機嘅GPS資料，Apple或Google都應該係有佢資料，爭在佢用乜電話啫。

陳彥霖 手機GPS資料一定尚在人間

因為尋求遺失手機功能，除非有人好離奇咁關閉相關GPS追蹤功能，否則Apple或Google是但一間公司，都會有手機相關GPS紀錄，而Apple嘅私隱政策，佢係咁寫：

Apple嘅私隱政策，有以下一段：

We may also disclose information about you if we determine that for purposes of national security, law enforcement, or other issues of public importance, disclosure is necessary or appropriate.

Google 都有類似講法，但無咁 Strong

依法律規定或在合法範圍內，為 Google、Google 使用者或一般大眾提供保護，使其權利、財產或安全不致遭受損害。

依家 陳彥霖 嘅死，好明顯係public importance，而且呢次disclosure 係必要同合適，如果我用Google嘅講法，呢個係為 陳彥霖 嘅安全同權利而戰，亦某程度上，呢次係涉及香港警察嘅重大聲譽問題。而Google同Apple嘅披露有無做手腳，亦會得到美國方面嘅監察。呢個亦係唯一一個Data Source，係比較少機會受到中共干擾，至少Apple或Google奶共都好，都會有美國法律，或美國政界壓力可以壓番轉頭。但暫時為止， 陳彥霖 部手機係iPhone嚟，佢個iCloud戶口嘅GPS資料，蘋果根據現有嘅政策，絕對可以向公眾披露。

如果有手機嘅資料去對照，相信有助認真查清 陳彥霖 事件嘅真相，包括佢係唔係被黑警所殺，定殺她嘅人另有其人，甚至我可以咁講，其他嘅浮屍，佢哋嘅手機呢方面定位數據一公開，應該好多人唔得掂，甚至美國政府應該主動搵Apple同Google，攞到呢啲案件嘅關鍵手機GPS資料，為斷定有幾多人枉死鋪路，以及以便日後大清算果陣，可以作為有力證據檢控呢啲殺人犯，我相信香港必須嚟一鋪類似紐倫堡大審嘅軍法大審，將過去廿幾年協助中共對香港人施行暴政嘅人，逐一清算。呢個，亦係我作為科技人，所諗到最有力嘅證據。

推 唔可以白死

起身睇post啦大家

隔離post 連佢朋友都唔敢話係佢黎

其實有冇諗過如果cctv入面嗰個真係佢本人
我地之後要點做？
其實我寧願炒車都想要真相
唔係話你覺似唔似就等於佢真定假
知道大家好想幫彥霖
但問下自己
係純粹想搵番個真相 定係死咬住黑警唔放想鋤死佢地？

大家要明白
就算學校嘅cctv係真嘅
都 唔代表 彥霖 唔係 比黑警殺害
只係大家可以focus係街外嘅cctv
而唔係學校

現時首先係要迫到校方交曬所有cctv出嚟
然後最重要係校園以外到海邊呢段時間周邊嘅cctv

吊你老昧分析條燃，人地比條殘片你就係到ff成日

d

呢個中同話係佢黎

有可能見過佢三日既同學只係同過臨記接觸，知道既野都係臨記想要佢地知，之後講返出黎

我覺得淨睇一個角度唔公平 蘋果照妖鏡原理
起碼我睇左條片幾次 似佢 片入面特徵有少少陀背

我覺得彥霖被打了針落了藥， 迷失方向完全唔知自己想去邊， 應該藥力發作中， 到最後應該沮喪到極要自殺。 最近多宗自殺案 ，應該都是一樣

好明顯嗰個女人塊面型都唔一樣喎屌

越講越離譜 一傾計就知啦

新同學想行下睇下環境姐 步姿好正常 係單純兜圈/遊花園

Tui

可能搵個人重拍cctv

我女朋友都覺得唔係同一個人囉

支持！一定要還完真相！ 小心

為何要這樣走嚟走去？

Up

Fake cctv

其實會不會係cctv夾雜真假彥霖呢？
重新再睇cctv d片再討論。

利申：上面姐妹裝張相係真彥霖。
大頭cctv個女仔唔似

#450kentown

• 11h

受害人在被捉了以後，被對方強行把身上衣物脫掉，而對方找來與死者相似的人穿著死者衣服，在學校走來走去令其他人以為死者在之後既時間還在IVE及附近，其實死者已一早被帶離了IVE.
這個很明顯是一個殺人局，一早已計劃好，因為死者知道了警方一些事情。所以亦解釋了為何死者沒有穿衣服，而死者好明顯是應被車載走的。基本上赤腳行到海邊是在影片上另一個女性。點解行來行去的女士沒有著鞋，因為Size 不合。
所以一定要搵到陳小姐點解冇左對鞋。
另外，如確認兩個人不屬於同一人，即可以確認警方大有問題。

不會除鞋兜花園吧！ 她應該完全失去意識

大力推

交出原片，唯一訴求。

好詳細 推呢個

實事post 推
逼校方公開埋其他cctv

其實想折解問題 可先有ㄧ些假設。

1) 如跳海自殺 正常應該全身有着衫和鞋 走到岸邊投海 當投海ㄧ刻才會除鞋ㄧ躍而下
P.S. 如除了鞋赤腳由 HKDI 行到岸邊 路途是否頂得往 中途會否拆返穿回鞋

2) 赤腳在HKDI不停穿梭游走各層 是否霖霖本人 這個情節好像要為她跳海自殺"倒編"ㄧ個合理復線 為事件舖排ㄧ個順序的自殺情節
P.S. 如是她的親密朋友 可否可確認她的身高 如和HKDI室內的設施對比ㄧ下是否合理??

3) 他的男朋友也是關鍵人物 為什麽他還没發聲 他仍在被扣押 ?? 還是不在港??

推呀 真相靠大家啦

推 睇到好寒

你個名就係喇

好似話係b座 一張長椅
但可能記錯

重有一點，在CCTV 內的另一個女性，精神是正常的，而且遊走一段時間後，有用手機像聽指示一樣。

辛苦曬 幫你推

推爆

成班專業殺手搞咁大壇野為左輪姦一個15歲小妹妹, 我覺得完全唔合邏輯

人都唔撚同 可以點查

圖一應該係証件帶嚟啵
應該係孭住咗張卡？

IG “bye bye starbucks” challenge

幫手推啦各位，懷疑比美心負皮啊。

第九段片, 1838 行嗰個方向, 同1843再出現後離開個方向差唔多
苐十段片, 1843 行咗落LW7, 所以1838 都有可能係經樓梯行咗去LW10以外樓層?

1838: LW9 𨋢口 去咗 ?? (第九段片)
1843: 番 LW9 𨋢口, 再離開 (第九段片)
1843: 去咗 LW7 (第十段片)
1846: 再出現 LW9 𨋢口 (第九段片)
1946: 去咗 LW7 (第十一段片)

十分鐘之內上落LW7 LW9 起碼兩次

利申: 未去過HKDI

你地有無發現
佢係將身上的一野一件一件咁放底
手上的袋 電話 手繩

但無一條放出黎的片係佢放低野的情況, 佢好似係不斷搵地方收埋自己D野咁, 但跟據樓主所講, 個D位應該都有CCTV拍到 咁到底點解唔比我地知佢放左D野去邊?

一開始佢身上有
白色電話
白色有繩的袋仔
黑繩,紅色掛心口的袋/卡套
黃色的摺疊式傳單?/信?
2隻手各自有一條像根/手繩, 手鏈

由電梯上高層 中間無左22分鐘 (無左手上的電話 白袋 心口的紅卡?袋?)
平台上天台落番黎 (無左對鞋)
之後無埋(左手/右手的手繩)
到離開佢一直拎住一條(手鏈?)玩

推咗先

師兄 我想問十樓有咩野可以用到？

呢張邊度黎

唔爭氣笑咗

真係唔想同你嘈
你自己可以推其他POST
唔代表其他人同你一樣
你要知道好撚多人都成日偵探上身
就會係咁FOCUS 呢件事
唔係我話 你睇下之前熱門
有幾多POST係講呢單野?

唔係我以為 係好撚多個都叫唔好浪費咁多時間
去理呢啲陰謀輪
你證實唔到 而且浪費時間
不如知道咗件事 將呢件事作為動力
令你做更多文書 發夢 前線 勇武
而唔係查案啊 我唔知你地諗乜啊
如果你唔係我恭喜你
但我明顯係屌緊啲偵探撚晒時間去查你查唔到嘅野
唔好撚再on99對號入座

點睇都唔似同人個人

你班神探開頭話係假冧 又話演員又話係cg霖 而家人地朋友證實左係真彥霖 之後就連個朋友都話係假係黑警扮 你地真係無敵 只要任何人出黎講既野唔合自己心水就係黑警扮

點睇都唔似同一個人

班友就係咁無恥
佢地根本唔係想查案
而係想滿足自己陰謀論慾望
話知你死者同死者親朋有幾慘
通通唔撚關我事
我過癮就得

P牌仔推唔到 但真係要推爆佢 點解要揀片出 中間唔見人果段時間發生左啲咩事

最賤係有d人用勁惡毒既說話黎話佢地口中既”假冧” 勁撚無良

路線：
Lw 1樓入𨋢 > Lw5樓出𨋢 > ? > B座2樓 > B座1樓 >
B座3-9樓（中間一定有停低過但冇CCTV）> 9樓平台 >
C座10樓（除鞋）> 9樓平台 > LW9樓 > LW10樓/會議室 > LW9樓 > LW7樓 > Zone24 > 長電梯 > 正門離開

1. C座9樓上10樓有一組CCTV，10樓細到一眼睇曬
2. 有，首先LW5樓出𨋢就有一組係喺𨋢口影去𨋢門，之後要睇佢行咗去邊先知有冇CCTV
3. 作為學生，除咗影相，幽會，通宵嘅時候想食煙又唔想落地面，根本唔會上9樓平台
4. 成件事時間由大概5點10到7點左右，多人嘅時間點分別係5點半（少部分人放學）同6點半（大部分人放學），而學期頭放學之後嘅zone24一定少人

比你講一講5點半同6點半佢都似避緊人潮

根本條片入面個女仔都唔係陳同學...討論冇咩意思

「然後鏡頭影到陳彥霖行咗上C座10樓（時間1830）
呢到我相信佢係入咗去一間要學生證或職員證先入到嘅廁所除鞋然後行返落嚟」

想問下上左樓梯去C座10樓後, 10樓應該唔係只得廁所? 仲有無其他設施?
佢亦有可能去左個度同埋除鞋

C座10樓上面仲有無樓層? 如有也有可能去左上去

啱。似係有人或者follow緊一啲指引去做呢啲嘢。假設佢係清醒，條片都似係。
指示可以係用電話，或者係手上疊嘢。
for example:
1. 5分鐘後放低電話
2. 5分鐘後除鞋
3. 5分鐘後除手繩
所以條片佢四圍望可能係check 時間或者搵指示要去嘅地方

校方仲執緊

如果有霖霖ge朋友
不如po張佢露齒笑ge相？

推。有心同學仔，多謝你

P

cctv顯示時間未必一致

VTC新發明
回到未來領取飲品機!!
--此發明令你,43分已經可以享用46分所買的飲品鳥!足足早3分鐘優先體驗!
(請先觀看原片,我夠知不同層,但唔關事,你看完原片就知順序)

有冇HKDI學生可以影下以下兩段片中既告示版黎睇下, 留意下有冇posters 係9月19日先貼上去但出現係片段內:

畫面中左面:

畫面中下一層同下二層:

有留意 天台有cam差20秒左右
c座7樓影𨋢口嘅cam 同zone24入面嘅cam差2分鐘

唔識佢但係我覺得都係佢嚟㗎
自己影自己同埋人哋影自己真係差好遠㗎

街外人表示唔熟地理唔係完全明哂
但10樓同埋邊度放低手上嘅嘢都真係好關鍵
多謝樓主親身查證先

一般中共手法 唔出奇

我的睇法是:
彥霖被約去c 棟一個室內一個地方見面。大約18:30，在該地方已被人控制及被人除去衣物給替身穿著。該替身任務是要在cctv 鏡頭做奇異動作令人懷疑彥霖有精神問題從而讓公眾覺得彥霖自殺死因無可疑。但替身腳與彥霖不一樣，所以替身不久後已忍受不了除了鞋走路。

所以，現在調查重點:
1。彥霖衫褲鞋襪在哪裡?可能有兇手dna
2。彥霖手袋放下的人士和時間，要找cctv, 可能找出同黨
3。c棟房間拍卡記錄，可以找出兇手
4。當日是否有校園推上貨或運貨紀錄，可能找出運載彥霖離開校園的資訊

雖然我唔係好熟 但都要幫你推一下

C座10樓（無cctv嗰段）仲有啲咩？

仲有依段都有告示版:

巴打中肯
我覺得第一次播cctv個陣係有白衫拎警掍 就㩒停左
個段先係真

拍卡記錄係重要而且不能更改 student ID追得番 係度仲有掛頸帶相信係學生證果時仲跟身 學生係學校唔帶學生證講唔通
18點之後見唔到掛頸帶或者拍卡

已經證明左條片入面係另一個人來，你地仲討論CCTV有乜撚用，唔好俾CCTV帶住走，一切都係想你地咬住CCTV轉移視線

連登呢度真係好多風向01鬼

1838一定係LW9樓去咗LW10樓或者會議室
佢出cam嘅方向一定係上面嗰兩個位置
睇埋1843出cam嗰一下更加肯定佢1838一定係去咗呢兩知地方是但一個

有諗過

睇眉啦屌
15歲會唔會咁殘呀

陳同學放低左電話之後，究竟發生左咩事？
電話入面會唔會有留低hints?
似係行一次成個地方，
作最後道別？

同埋好肯定佢番去HKDI係有野做
手上面疊紙究竟係咩
之後疊紙唔見左冇人講？
果10幾分鐘係了解陳同學心理變化既重點片段

不過如果有抑鬱，朝早唔會想返學
唔會走咁遠去美孚見朋友

想recall番美孚朋友當初點解話佢唔見左
係咪sense到D咩？

多謝手足 辛苦了

Agger push

響一堆假嘅線索度係好難搵真相

推你

推!!!

見到有個眾籌係關於調查"被自殺"受害者, 大家支持下!

將7樓嘅cctv+3分鐘比佢就通返成件事
1638彥霖 LW9樓上10樓/會議室（消失5分鐘）
1643 彥霖出返LW9樓𨋢口之後再消失（消失3分鐘）
1646 彥霖再出現喺9樓［背囊男買野飲］
1643(7樓+3分鐘) 彥霖出現望板之後入咗去［背囊男拎住野飲出𨋢］

其實唔一次公開晒d cctv 就係問題
邊有人信你無改

佢唔似有袋 應該得個卡套
不過我都係唔知佢放咗喺邊個卡套

巴打好野！好詳細

終於覆到live
我而家再返di
我今晚之前應該唔會覆到住
今晚我會再開po
未去20號遊行之前我都唔會自殺
已經有frd知道我係邊個

多管齊下姐，唔好放過任何可能性

(假住係真彥霖) 唔見隨身物品之前廿分鐘無片，然後除鞋前6分鐘無片
依兩點已經夠咬住唔放

唔洗怕炒車，真相浮面對大家都係好事

當然假彥霖既可能性都唔可以排除

記住唔好俾popo打手 混淆試聽

有無人睇到，每一吓都好刻意望個Cam？ 好撚怪

我個人睇哂cctv認為係本人但未必全部係真，而且佢行跡唔奇怪更加唔會自殺，佢咁期待改變新生活，第一日番呢度，周圍視察下環境係好正常既事。除鞋咪當一種放空自己既心態（類似瑜珈果種？）無啦啦笑果到前一秒有人喺佢眼前經過，會唔會係類似老師經過叫佢咁夜咁留喺度？跟住咪用笑回答。
呢加最怪係當佢想行出學校睇附近環境正常唔拎番個人物品都會著番鞋，最後兩段真係佢本人？會唔會喺未公開既片段喺學校已遇襲？會唔會佢行出去其實只係圍住學校轉一圈直到佢真正離開後遇襲？

總結喺公開既cctv入面佢更加唔似一個準備自殺既人

果日係彥霖第一次去DI?

有話佢岩岩女童出黎 20號先第一日番？

推
多謝同學仔咁有心
提供重要而客觀嘅線索

如果按照連登一貫套路，一開始已經向住懸疑既方向去推測陳既一舉一動，其實好難再推測佢既心理狀態。

我個人認為，有無得其實以一個日常少少既角度去推測陳同學響cctv既舉動同行為？咁樣我覺得更加解釋到陳同學響cctv出現過既神態表現

睇我上幾層

1020尖沙咀，推到有cctv同真相

我同意你精神係有問題

我唔相信對家可以為左殺一個妹妹仔、要專登提前去準備一個幾乎一樣既人，仲要化妝，仲要之後根據返d鏡頭前後因果而響短短時間入面去製造假象

咁樣未免太高估班狗？點解一時又話人地毅進仔，一時又講到對家好似神來筆咁。當然我都唔係低估對家所作所為。

推左再講
記得記住18號就冇曬！

與其話佢除鞋走路係因為想放鬆，點解唔諗下佢本身係讀咩科，佢赤腳行路+周圍走周圍望會唔會真係有目的，只不過唔係我地想像中咁懸疑？例如可能為d assignment做緊實地research？咁樣可以解釋到點解佢俾人見到會尷尬笑，因為佢自己都覺得赤腳行路好尷尬，依度就解釋左點解佢要6:00幾先返DI咁做，係因為無咁多人情況下佢先敢咁做，即係話，佢當時係有目的地去做，並且係清醒。

再黎，就係查佢果陣做緊咩功課、有邊個tutor教佢，佢班同學知唔知佢做緊咩assignment，eg個人既主題性project都唔奇。

留名學野

想離開呢到只係籍口？
就算真係唔熟路但想走既話一定會坐電梯落到G floor或者最低個層先再周圍行而唔係喺7樓9樓行
所以一定有佢既目的
純意見，有錯請講

自推
typo, 留意下有冇9月19日後先貼既posters 出現係片中。

B座平台

但問題由搭lift開始就唔見有白色袋

推！！！

現在很多人猜測
人係假，但條片係真
只有第一段入lift片係真霖霖

如果霖霖之前有著過這套衫返學
就有cctv，修改第一段片的日期就可以

假設9月19日下午美孚失蹤
咁之後5點幾在校園的就是替身

但其實我們手上的資料
都是警謊俾的，係咪全部可信？
日期、時間、地點

會員iron_man點解你要扮彦霖同學？

落妝樣, 自己判斷下似唔似

佢老母都話佢個女係短髮
浮屍係長髮
根本成件事就係個局
另外，條片行來行去個人擺明拍緊戲
除入左lift係自然
出lift之後完全唔自然
迎面既人全部當佢透明
無人台頭睇佢一眼
我係男仔見到大露背女人赤腳行
點都擰頭望下
問返cctv溫書果兩邊人，綠衫男，同埋3個迎面女學生咪知
全部出鏡受訪話見過阿霖，我就信條片係真

推爆佢
十樓個CCTV好關鍵

再推

班狗可能都比cctv呃左？其實段野係公安整既？
唔係點可能咁大陣仗

總之港狗大陸狗同學校都係夾埋

冇學校門口嘅

重點post
大家一齊推依個

感謝你

但點解咁多個人跳海跳樓
唯獨呢一單 啲狗寫好晒劇本拍埋cctv著埋衫褲做比我地睇？
秀茂坪果單一樣可疑
但冇晒聲氣了

大露背女人赤腳行。係街會望
係HKDI就唔一定

我係HKDI學生
完全明再破格既衣著都見𠍿不怪

但赤腳又真係未見過

推啦

多謝你!!

如果真係有人扮佢既
咁或者就解釋到唔著鞋呢個問題
搵個差唔多樣&身型既難，仲要鞋都岩size 既更難
女死者無衫著既原因就更明顯

如果當日佢有返學後出事，咁啲仆街怕比人認出，所以除左啲衫先掉落海，跟住popo發放信息出黎，話睇過cctv 咁條片見到佢係學校無着鞋行去公園。即係個故仔係出事後編好劇先放出黎?啲衫可能根本唔係當日嗰套，係popo問佢亞媽攞黎案件重演拍出黎嘅片? 而佢地又無諗過外界返應咁大?學校迫住要交片，就同popo聯絡，比嗰啲所謂案件重演嘅片出大家交功課?
而今日發放案件重演女主角嘅相係幾時影?會唔會係當然拍片嘅時候，有人偷拍?特登放出黎証明呢條係假片?
重點：邊個証明佢19號有返學?着咩衫?

要十樓片
推爆佢

推
正經野冇人推係咩玩法

有無人諗過陳同學其實係演員 一個毫不知情既演員
係警方為左掩飾8.31/之後打死左一名女子 而呢個女子個家景/勢力都有一定影響力
如果俾佢個家人知道係黑警打死 警方高層一定仆街

打死人之後 警方就一定要搵替死鬼 而入左女童院既陳 正好特徵同死左個女仔差唔多
咁警方就同陳接觸 話只要跟佢個劇本做 就可以將之前的罪行一筆勾銷 當無事發生(可能關埋佢男朋友事?)
係最後答應既情況下 陳只知道戲本 劇本背後目的係唔知道要掩飾警方罪行

一開始知情的人:警方某一部分人 打死人既黑警 陳(知道戲本)
VTC 陳老母都係唔知 可能件事發生左之後先知道 因為只道件事愈少人愈好

因為知情的人太少 調查果班人係唔知 所以屍體既資料係無出錯 25~30歲女子 金色長頭髮
而佢唔知情老母亦都確認唔會係自己個女

當日 陳最後出現果日 警以為佢係學校 但陳已經離校 警用通訊軟件(WTS?)SEND個戲本俾陳
好簡單既戲本 係學校行一段時間 見到CCTV露個面 禁下𨋢但唔入(警目的:吸引下周邊人的目光) 放低自己隨身物品(警目的:確認果個係陳 且最後出現既地點)
點知陳做多左 除埋鞋(可能劇本之一) 警:如果俾人見到赤腳仲好 証明有呢件事發生 陳對於有人發現佢赤腳只可以用笑回答 唔通講做緊劇咩
之後做完就跟指示去海邊等人接走(因為果度無CAM 唔知)

裸屍?屍體發漲陳套衫唔岩著?
無SIM卡?可能怕你放低左隨身物品俾人拎左就知道成個劇本(對話紀錄)
咁快燒屍?條屍係另有其人 搵人認左燒埋屍 就可以對真家人講佢失蹤不了了之
之後知道真相陳母想快D完左件事?其實警無諗過連登仔神探上身 快D完左件事 遺忘左陳先可以有新身份重新生活

陳之所以話想重新來過就係呢件事? 如果係咁陳無死 只係俾人收埋係唔知邊忽

利申:9UP 無跟足成件事

2.陳真係自殺 炒晒車

其實公開得嘅片無需要去查案！
因為實無乜有用線索㗎

唔理真係假、要齊片

係C座10樓，除鞋、放低個人物品

依度必須要有片

幫手推啦正經po要推啊

唔好比依個po沉

我成日都係咁 組織下自己想講咩都已經凌晨三四點
P牌仔都好想幫你推啊

我嘗試將唔同人講過嘅事件link up一下討論:
1. 有其他人話東涌當日霖嘅電話俾人收左 ig fb account都入唔到 其後有自稱係霖嘅朋友話佢換左電話同有新ig ac黎帶出佢想過新生活所以唔會係自殺 但事實會唔會係因為電話同ac都無左 所以有新？而佢無同朋友講到真正原因？

2. Cctv片段霖入𨋢仲揸住部電話
而之後新聞就話有人執到一個霖嘅索袋 入面有銀包 學生證 同一部無sim card電話
假設袋嗰部同𨋢入面揸住嗰部係同一部電話 而當時頸掛住嘅係學生證 咁點解cctv無影過霖係幾時放低左電話同學生證同放左係邊 係咪同新聞報嘅地方吻合？佢出𨋢嗰度同有人執到佢嗰袋係咪同一個地方？點解個袋從來無出現係cctv入面？仲有成段cctv都無見過霖有咩過索袋 有冇朋友可以證實當日下午係美孚分別前 霖有冇咩過索袋？

3. 點解部電話會無sim card? 印象中報導話霖係美孚同友人分別後 有whatsapp過話番緊屋企 如果無sim card點樣whatsapp? (Assume無wifi) 即係喺2-6pm期間有人曾經攞走過佢電話張sim card?動機係咩？

我覺得不斷爭拗條片入面係咪真陳彥霖無意思 呢樣野比較難fc
問題係假設條片真係佢都仲有好多疑點 好多critical moment唔見左 而呢啲可能就係vdc無公開所有cctv嘅原因 所以我地應該係要vdc公開由霖步入校園到步出校園嘅所有cctv片段先會組織到事件係vdc入面嘅發展係點 包括佢對鞋去左邊

你班友又唔追post 又唔分析
果頭話IG 偷拍片係臨記
跟住又話CCTV個人係扮,所以鞋唔岩著
停啦, 認真諗下先啦
既然話有人一直扮緊佢, 又會唔會因為唔岩size而唔著阿
真假人絕對膠化成件事
而定要追查:
1.邊個打畀佢,話佢漏電話叫佢返學
2. 出Lift 後,放低財物過程
3. 10/F 明明有CCTV , 但點解唔交出黎, 點解會除鞋
4. 究竟出左學校後, 去左地鐵站之後又去左邊

hkdi建築成本係vtc入面最高
學校被裝修都無報警拉學生 佢地算係咁
同埋如果真係有人扮佢，點解大家覺得vtc會係知情者
之前睇到 有教職員見到學生裝修係到喊
唔係話佢地破壞，而係答我驚防暴會黎捉佢地
呢Ｄ先係真心愛護學生既教育工作者
學校多次而且迅速地正面回應學生
我宣佈 VTC對學生既態度好過D大學
唔建議再裝修學校，甚至諗方法補救。

啱呀！重有當日19號話佢同同學一齊走，嗰幾個同學呢？証明佢當日着咩衫係重要嘅一環!
要學校交cctv係要証明popo講大話

推
查案集中Post

樓主真係好有心, 同好細心

推
行動post 都要推

好多人話呢個係假霖 但係佢朋友已經證實左係彥霖

留意呢張彥林著左佢同學件花衫影學生證件相

張圖中間果個應該就係借衫俾彥林既女同學黎

呢張男同學同彥林既合照 留意男同學同上面大合照中左下角果個男仔係同一人

佢比cctv係真定假？
cctv個臨記和 真人唔同樣

中間個女仔，又係呢件衫

錯link

咪借件衫俾佢影學生相

我諗如果係假 就得個人係假

推到比陳彦霖嘅前線朋友睇！！！

究竟十樓係點既樣 有啲乜 好神秘咁 上完去就無左對鞋

果度有CCTV
學校未公開

都唔知點解一啲可以公開一啲又唔得

再停課

推一推，不過巴打最好搵埋樓層平面圖講述
唔係校友未必睇得明，到而家都好多人唔知邊幾層樓LWL同DI相連

1. 如果佢俾人沒收電話仲改埋密碼, 會唔會係佢電話入面有咩資訊係好重要好秘密? 即係佢俾人拉入女童院根本都係因為呢樣野? 咁最後被自殺都係因為呢樣野? 另外, 一直有傳彥霖有兩部電話, 如果係俾人收左一部, 佢就算再買應該都係得一部電話, 定係被沒收既電話已經歸還所以有兩部?

2. 一直傳佢有兩部電話, 呢部會唔會係遺漏係學校果部? 因為跟身果部好大機會係係調景嶺站俾人執到果部.... 其實我覺得佢未必係17:5x 先入學校, 因為佢係2, 3點就同朋友係美孚分別, 如果佢途中冇去其他地方直接返學校, 咁第一段cctv 既前面可能仲有故事, 可能已經係學校拎返部電話?

3. 冇sim 卡係有 d 古怪, 但學校正常係咪有wifi?

同意樓主！
今晚會試吓可唔可以整合所有現有video，再睇有無其他漏洞。

唔知有無關係，覺得條片日落時間好似有古怪。

另外，
- 因咩事彥霖會在學校周圍行？（明明之前話返屋企；正常係攞完失物會返屋企）
- 2點幾發現唔見另一部電話由美孚返去tko,唔會6點幾先到學校啩？有無最後收到彥霖朋友message 嘅人可以提供之前同彥霖去過邊，人會唔會仲有咁多精力遊學校？

- 會不會係條片有真有假？（同意樓上巴打話9月19號件衫好關鍵）

- 阿媽開頭話浮屍係長髮不是彥霖；後來改口風...有無人知道搵到條屍到底幾長頭髮？

（應該真係短髮）

- 其他cctv例如佢幾時返學校～離開學校 都應該好有用。例如：無啦啦拿住一些資料在𨋢入面睇；電話或者手袋（女仔通常好多嘢拎先啱）去咗邊...

- 有朋友曾經在佢學校付近做嘢；佢話由學校赤腳行去海邊幾乎無可能....
學校員工如有車cam,跪求呀！（有無人知道付近有無固定車位，可以搵車主？）

希望彥霖可以早日沉冤得雪！

推

---------------------------------------
香港人抗爭日程表:

(嘩唔睇唔知 原來日日有活動！)

我理性分析左大家對假cctv既疑慮

focus番係搵佢離開左學校之後同除鞋放低個人物品既片啦好嗎！！！

希望大家可以花時間睇下

海旁通常好多人 (跑步, 單車, 散步)
去海旁路條可能靜D, 但係19:00-20:00 busy time ...
冇可能冇人見到
(天文台 data 9月19日 果日有雨, 唔知日頭定夜晚落 )
申利: 有時去海旁跑步

樓主:
1. thank you !!
2. 無知一問: 開學三日, 9行會唔會唔識路?

推
+HKDI wifi

我岩岩醒起一樣野
‘淹死後的屍體，屍體通常會在30小時左右才浮面‘

但22號先發現屍體，好似係早上
而家推斷係20號晚上出事

Pushhh

而家佢地有機會將陳同學剪接 放係佢想佢出現既位置。佢地而家都度緊劇本 點執條片好

先假設cctv片入面係真霖霖
睇第2段片 有整頭髮個到 除左條髮帶之後 用手抄鬆頭髮個下 好明顯係短到去頸咁上下
如果浮屍係長髮 有到背咁長就一定唔係
會唔會有報道有影到仲係海未撈上黎既圖
btw貼link好 唔好貼圖

831

有樣野想大家幫手睇下同諗下
因為我真係唔想再重覆睇cctv既片 請大家見諒
咁岩岩就追埋隔離講陳母個post 咁入面就貼左陳15定16號去家庭bbq既相
跟住呢個post有陳係17號在ig貼出番學既圖(同男同學影個張)
咁呢幾曰仲有陳係東涌個時條自拍片
咁係3個影象入面 陳都係有帶頸鏈
但係19號既cctv同着左人地件衫既學生相都無左條鏈
問題黎 如果一個人長期帶開條鏈 會唔會除左佢呢 如果真係除左 日日都有帶就係咁岩個曰唔記得帶番?

9月19-22日 天氣 summary

From 天文台 historic data :

20-22日都好天, 自殺好難冇人見到 ....

推 1020 聽日！

呢單好似冇圖，所以急燒屍真係好仆街好可疑

暫時得一條新聞有

正解

呢一點我已經深信段片係假

利申：鍾意𥄫女

果個可能根本唔係佢啊媽🤔

============

假彥霖相片流出，海邊cctv 才是重點

============

你有冇睇過子明 and 黃sir兩條片？
佢兩個人講的資料有好多係唔相同
唔知係同學還是子明接觸的家屬講大話
還是當中有一方是假彥霖/媽媽？

============

假彥霖相片流出，海邊cctv 才是重點

============

但就算披露資料係咪都只會披露給警方？

未必個個有用iCloud？
我個iCloud爆左之後都停用左

============

假彥霖相片流出，海邊cctv 才是重點

============